%%% Copyright (C) 2022 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{ifthen}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  	int trunc
}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\draw[thick,-] (0,0) -- (15,0);
\foreach \x in {0,5,10,15}
	\draw[thick,-] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) node[below] {\(\x\)};
\foreach \x in {0,5,10}
	{
	\draw[<->] (\x,0.4) -- (\x+5,0.4);
	\pgfmathsetmacro\result{\x + 5}
	\node[above] at (2.5+\x,0.4){amplitude : $\pgfmathprintnumber{\result} - \x = 5$};
	}
\end{tikzpicture}

\end{document} 